跑步練氣應該點操好？

想問下應該點定立個練習目標同操法？

網上有啲人話練氣就一定要跑半個鐘以上，有啲就話跑夠幾多慢慢就練到。

有個朋友就叫我慢跑一段，快跑一段，做幾組好快會操到。

大家有咩方法去操

你朋友岩

網上=練持久
你個fd=練肺活量

持久同肺活量既分別係點？
我以前跑左陣個橫隔膜就會痛，依家跑得多就冇乜點出現依個問題。

interval training

我目標係想10分鐘跑2.4km

所以最好就係用我個朋友果個方法去操？

持久=可以keep住做得好耐
肺活量=一次過吸得多

用間歇跑會比較好？

會好過你係咁練長跑

我有漏斗胸唔知會唔會因為咁影響個肺活量

我試下用依個方法先，有冇話最好跑幾多為一段？

我試下用間歇跑去練下

一set=快跑100M+慢跑100M+快跑100M

一開始做3-4set睇下點, 然後再adjust

Set 同 set之間需唔需要休息？

可以休30秒

慢跑個段係比你回氣

練氣應該係講緊aerobic capacity, 其實只要去到個heart rate就會練到，由40到70%嘅Maximum Heart rate其實都得。你朋友個方法係會高效，但相對翻你會好辛苦，如果唔係做開中高強度運動高唔太建議。所以可以由40%開始做起，要keep到30分鐘以上到就會練到，如果習慣到就開始提高強度。MHR就係220- Age，你20歲MHR就200

有錯請屌

我平時跑8速左右 跑左2.4km 好似都係有18x heart rate

咁咪即係跑慢啲去練氣

如果18x你頂到其實都練到氣，18x會比14x好，但對身體負荷會大啲，最緊要係keep到140以上30分鐘到。呢排天氣熱要mon實啲自己身體狀況

我遲下會去運動場，怕一開頭去運動場跑得果一陣練唔到啲咩

只要係個zone入面做咩運動都可以嘅 當然180 唔洗keep住全程啦，游水都係好選擇

量力而為，小心身體

你target係6隻400每隻1:40
試下3分鐘 400m 跑連休 10隻都用1:30跑完

我有漏斗胸 唔敢係人地面前除衫
所以淨係得跑步

收到

姐係1:30跑400然後休1:30?
然後總共跑10個圈？